★塞爆觀塘plan曝光！增6條巴士小巴線 棄高架單軌鐵路

增6巴士小巴線 兩條已通車 今年逐步用電動車

為填補決定擱置興建單軌鐵路的交通服務缺口，當局亦建議在區內增設4條專線巴士，和2條專線小巴路線，主力來往啟德、九龍灣，以及接駁到油塘、秀茂坪等路線，其中有3條已投入服務；其餘3條路線將分階段，在2028年或以前全部啟用。土拓署又指，今年開始會為以上路線逐步引入電動車輛，亦會在觀塘、九龍灣及啟德，設立智能交通公共運輸交滙處，提供充電設施。

返工被困九龍灣，未知何日到彩虹

你老母我忍夠

政府於2007年起研究於九龍東興建單軌鐵路，惟研究逾10年，於去年《施政報告》宣佈因建造和運作成本高昂，決定取消，改以「多元組合」作為區內交通配套。土木工程拓展署最新提交立法會的文件，令該區交通計畫詳情曝光，新計畫包括興建至少3段自動行人系統，包括沿偉業街興建一段長1.3公里接通九龍灣至觀塘的高架自動行人道，亦會提供6條電動巴士及電動小巴路線，覆蓋過去提及的單軌鐵路服務範圍。

啟德高架單軌鐵路擱置後，區內交通改以5類方式連接。當局建議包括在區內發展自動行人道網絡，根據新計畫，將興建3條高架行人路連接啟德、九龍灣行動區及觀塘碼頭一帶。最長一段高架行人道長1.3公里，沿偉業街興建，連接九龍灣與觀塘碼頭，而自動行人道除設置自動行人輸送帶，亦會預留空間，接駁偉業街兩旁的樓宇。土拓署更指，考慮在行人道上加設空中花園，計畫於今年開展詳細技術研究。

根據計畫，當局亦建議建一條長約600米的行人及單車共用天橋，橫跨觀塘避風塘，讓市民可直接由觀塘海濱花園，沿天橋直達啟德郵輪碼頭。惟興建該天橋將受《保護海港條例》規管，需再諮詢公眾。至於九龍灣常怡道至偉業街，亦會興建一條約230米的自動行人道，加強九龍灣港鐵站至九龍灣行動區的接駁。

增6巴士小巴線 兩條已通車 今年逐步用電動車

為填補決定擱置興建單軌鐵路的交通服務缺口，當局亦建議在區內增設4條專線巴士，和2條專線小巴路線，主力來往啟德、九龍灣，以及接駁到油塘、秀茂坪等路線，其中有3條已投入服務；其餘3條路線將分階段，在2028年或以前全部啟用。土拓署又指，今年開始會為以上路線逐步引入電動車輛，亦會在觀塘、九龍灣及啟德，設立智能交通公共運輸交滙處，提供充電設施。

政府過去亦建議在啟德發展區內，興建全長13公里的單車徑，可由啟德往觀塘，預計全線會在2025年以後落成；至於推遲至今年推行的水上的士，亦有在啟德設站。政府亦計畫在港鐵觀塘站旁的一幅「政府、機構或社區」用地，建造長約120米的高架園景平台，連接港鐵站與市建局的觀塘重建發展項目。

HK01

等遲啲凱匯入埋伙

點解唔索性整地下街，又可以炒鋪位
整天橋冇得炒

BYD巴士行左無耐就變廢鐵
而家又想買多幾部

咩叫行動區 action area

認真問 應該唔係
我驚係支那term 咋

增設數條巴士路線, 又話有D已通車, up乜9?

屌咪一撚樣，巴士識飛上天咩咪又係塞

要解決觀塘工業區塞車其實好Q簡單

將工業區所有內街24時唔畀泊車, 所有貨車上落貨要入返工廠大厦地下停車場就得, 唔夠位就預約裝貨時間, 冇位就唔好揸架貨車入嚟周街擺

而家塞車好多時係班PK廠厦業主將地下上落貨區改晒做私家車位出租, 仲有將地下落貨區向街位拆牆偷位改做商舖出租, 搞到D貨車焗住泊街上落貨

再塞啲 正

條自動行人路隊去郵輪碼頭對啟德交通冇任何幫助
大白象

咁你想點

比亞迪

夜晚唔訓留番搭車訓

ifc

拆撚晒佢咪囉
身為CBD2 點可能有車房同工廠大廈

以後一入 Kwun Tong,never back ssp call g

講到好貴但又唔講幾錢
咩政府會覺得貴既咩
定係間公司唔係自己人

屌你老未 放d單車係到被人踩好撚過啦

叫跑道班用過千萬買左個單位既人
日日行1.3公里自動扶梯, 再行過CBD2 (車房同工廈) 去牛頭角站搭車

私家車除觀塘道外全面禁止入觀塘好過啦

一捉到立刻搵吊雞丟落海

apm迴旋處停係黃格到等入停車場既撚樣臭閪，一律當暴動罪堵路處理，加終身停牌

快撚啲合法電板車嗰啲，自己踩算數啦

支那車？

支那無單軌咩？
不過人地先進國家用緊氫氣動力

APM整個停車場booking app, 車主book咗位, 有位先好開入去泊車, 咁就唔Q駛排隊入閘塞L住個on9迴旋處

拆撚左APM 停車場咪得
去CBD2 只可以搭黨鐵

唔會無，不過觀塘啲閪路咁窄
成個工廠區拆左先起到

其實唔關事
係本身路線設計問題

傳說中狗巴同新城巴都買左一堆中國電雙層巴

炒位師表示同意

有無source?

ref :

冚家產重要用電動巴
返觀塘可以帶埋露營返公司都得
你唔好畀我睇死有日電動巴有事跪低係迴旋處塞死成個觀塘

鴻圖道係荒謬

其實想條路順好簡單，將所有既倉迫走，變做真正既商業區，等d 貨車無得再上落貨

再每日7至7每條街都搵popo 企係道趕車

不過我都係ff 太多

核平成個開源道就得, 將所有違泊車全部直送海底, 成件事即刻美好哂

支支01

呢班垃圾其實有冇撚腦

最後都係塞死，因為工廈外停左貨車龍等入場

最重要係逼到黨鐵重建觀塘站
加埋工廠區範圍16:00至22:00禁止貨車駛入上落貨

其實個問題係 由九龍灣去到觀塘都係工業區道路設計
政府夾硬改造到係CBD2 根本唔可能

突然無電就好睇

都係，其實97後，政府既規劃真係亂咁黎

我見依家放哂鐵馬長期有狗車唔俾排隊㗎喎？

即係我今晚諗住食得豐富啲，所以晨早流流又去街市又去超市，Donki都去撚埋，搞左半日咩都冇買
夜晚去左買大家樂，但同人講買大家樂難落台
所以就話今晚食café de coral配味精龍蝦湯？

沿途全部車手

今次真係
哪裏只塞駿業里

插入去

夠力上斜咩？

正喎

人地用緊氫氣動力

成個CBD2 都平路喎

又買BYD?

戇鳩仲要加車，大家返工買定飛行背包都得

夠力推冷氣咩？支那冷氣標準跟蘇聯

今次唔係, 不過係宇通

你個名

根本就要放棄高架輕軌

改為起八卡地鐵

拿, CBD2 啲人呢
一係就行路, 一係就搭環保撚電巴
你仲要要求有冷氣呀?

一樣都係會爆炸

痴撚線模擬城市

解決塞車嘅方法就係加多幾條巴士線加大個車流量

前排冇乜人番工
又多左抄牌
觀塘道都冇乜點塞

咁排隊入工廈又咪要塞

好似MOKO個死位咁

想睇吓佢有咩作為吖嘛

gethering我就識

觀塘

無路你走

都好嘅，帶旺下觀塘一帶人流

我想坐輕軌呀

仲唔夠旺？
已經塞車塞人塞到入觀塘係惡夢

諗左10年,都係咩都無諗過
車照塞,樓照起,路照舊

揀觀塘，牛頭角，九龍灣一帶做CBD2已經係原罪
又唔似港島中環個設計係交通樞紐

寶達起完,再整個安達,安達上面個大地盤黎緊又唔知起幾多座新樓
成個東九起左幾廿條新村
但路一樣照舊,

好啦,依家樓起晒,入晒伙啦
先去諗條路點樣唔塞
根本做咩都無用
真係想唔塞都幾難

夜晚凌晨未夠旺啊

我有親戚住翠屏北邨
佢原本仲期待佢條邨會有新平台/天橋連去地鐵站
依家睇應該唔會有

勁呀仲加巴士，真係唔塞死就奇

不嬲都話係規劃有問題
你上面啲人淨係講違泊, 貨車, 私家車

跟本你有得住宅就預左會有私家車 巴士
有工廈就預左有貨車
有商業區就預左有送貨佬 老細車 私家車 巴士同lunch 會有一堆人出來食飯

仲有
起安達臣嗰陣會順手起埋

有無觀塘返工巴打有心影相笑下成個區有幾多死車

報告揭示兩輛國產電動巴士的表現強差人意，出車率分別僅得40%及58%，其中一部電動巴士兩年來只能行駛294日，即逾一年時間均處於不能運作的狀態。

用兒童醫院做中心點?

觀塘九龍灣塞到嘔應課金又唔課
拎晒d錢三跑大嶼送中

買得起私家車無權入公眾地方, 荒謬
仲有14個正評咩玩法

做人做到咁崛, 笑死 你份人一定10級難頂

買得起私家車無權入郊野公園 大嶼山禁區 巴士專用線 北潭涌以東 巴士總站泊車 夜晚廟街 , 荒謬
仲有0個正評咩玩法

觀塘邊有路你踩

咁搞法觀塘連老母都唔夠屌

難頂既唔係人, 難頂既係權威壓落黎
你覺得私家車車主肯讓步? 咁搞法無補償措施果邊樓價趺硬

觀塘迴旋處改紅綠燈
唔好俾d車轉入裕民坊
觀塘道左右加開新行車線
拆埋裕民坊棟舊樓
好似藍田咁整多個交匯處
迫哂d巴士入去
唔好塞住條路

塞撚哂

禁止私家車進入觀塘塞車區域，應該可以解決問題

On9無極限

觀塘咁多貨車巴士經過
起地下實好快有裂痕跌石屎

阻唔到膠官就得
你試下中環咁塞兩年內就解決好

搞細路係世界潮流

所以你支持全面/部分時段禁止私家車入觀塘?
規劃失誤就要市民食
電動滑板車又ban 鳩左啦, 單車又唔可行, 邊個想咁焗咁塞既市區仲踩單車

結論就係用晒公共交通工具?

呢個方案合理wo
巴士總站係醫院, 邊到去醫院都去到, 又唔怕巴士同人流嘈吵
但咁加法無解決塞車問題

破壞晒觀塘海濱個景觀...
不過郵輪碼頭從此多人，再冇靜到冇咩人既情況，
5R 都可以摺埋佢

買唔起車就唔比人係市區揸車

核平垃圾觀塘就差唔多，砍掉重練

你咪咁撚戇鳩鳩啦

原來條跑道伸到過黎架

因為成條舊跑道得呢條路 係出到觀塘海邊
而因為保護海港條例應該都冇乜機會起到第二條橋

痴撚線

細節不便透露

觀塘 = 市區

睇黎你先係無車個個

假設有都應該係塞黃格d死仆街

觀塘三小時生活圈，出入都係三個鐘